---
title: "आर्यावलोकितेश्वरस्य आर्यसहस्रावर्त्ता नाम धारणी"
date: 2023-04-11T21:02:53+05:30
draft: false
---

ॐ नमो रत्नत्रयाय ॥ नमो भगवते अमिताभाय तथागताय अर्हते सम्यक्संबुद्धाय ॥ नमो भगवते आर्यावलोकितेश्वराय बोधिसत्त्वाय महासत्त्वाय महाकारुणिकाय ॥ तद्यथा ॥ ॐ जये जये । महाजये । जयवाहिनि । जयोत्तरि । कल कल । मल मल । चल चल । हुलु हुलु । क्षिणि क्षिणि । सर्वकर्मआवरणानि मे सर्वज्ञज्ञानअधिष्ठिते स्वाहा ॥ नमो भगवति सहस्रावर्त्ते । सर्वबुद्धअवलोकिते चक्षुःश्रोत्रघ्राणजिह्वाकायमनोविज्ञानविशोधनि स्वाहा । फुरु फुरु । सुरु सुरु । प्रसुरु प्रसुरु । फुरा फुरा । प्रफुरा प्रफुरा । सर्वबुद्धअधिष्ठिते स्वाहा ॥ धर्मधातुगर्भे स्वाहा ॥ अभावस्वभावधर्मावबोधनि स्वाहा ॥

अस्या धारण्या अयमुपचारः । कल्पसहस्रसंचितं कर्मावरणं एकवारोच्चारितेन परिक्षयं गच्छति ॥ बुद्धसहस्रावरोपितं कुशलमूलं भवति । जातिपरिवर्तेन चक्रवर्तिराज्यैश्वर्यं शतसहस्रं प्रतिलभते । मरणकाले च बुद्धसहस्रं पश्यति ॥ प्रतिदिनं सहस्रावर्तं कुर्वन् । एकविंशतिदिवसेन बोधिसत्त्वसंख्यां गच्छति । परिशुद्धेषु बुद्धक्षेत्रेषूपपद्यते । त्रिकृत्वा रात्रेर्त्रिकृत्वा दिवसस्य जपेत् । यथेप्सितानि स्वप्नानि पश्यति सुवर्णवर्णतथागतं पश्यति । अपरिमितानुशंसा बोधिसत्त्वसंगीती श्रूयन्ते पश्यन्ते । सततसमितं मनसि कर्तव्या ॥

॥ इति आर्यसहस्रावर्त्तानामधारणी परिसमाप्ता ॥

[//]: # (sources)
[//]: # ()